
\chapter{Solution analytique pour une interface plane}
La solution analytique stationnaire permet de donner des conditions initiales cohérentes, ainsi on s'intéresse au cas binaire "classique" (avec un seul paramètre d'ordre noté $\phi$) avec des points d'équilibres placés aux extremums, le composé est choisi comme complètement miscible. La densité d'énergie est alors choisit sous une forme analytique polynomiale d'ordre 4 en double puits :
\begin{equation}
	f(\phi) = \phi^2 (1-\phi)^2
	\label{eq:anal_bin}
\end{equation}
On rappelle fonctionnelle de Ginzburg-Landau :
\begin{equation}
	\mathbb{F} =\int_V \lambda f(\phi) + \frac{1}{2}\kappa ||\nabla \phi||^2 dV
\end{equation}
Avec $\lambda$ un paramètre d'upscalling présenté précédemment, $\kappa$ un coefficient de gradient.
La condition d'équilibre est définit tel que :
\begin{equation}
	\kappa \frac{d^2\phi}{dz^2} = \lambda \frac{d f(\phi)}{d\phi}
\end{equation}
L'astuce consiste alors par multiplier l'équation par $\displaystyle \frac{d\phi}{dz}$ puis d'intégrer entre 0 et $z$, soit :
\begin{align}
	& \kappa \frac{d^2\phi}{dz^2}\frac{d\phi}{dz} = \lambda \frac{d f(\phi)}{d\phi}\frac{d\phi}{dz} \\
	\Rightarrow & \kappa \int_0^z \frac{d^2\phi}{dz^2}\frac{d\phi}{dz} dz= \int_0^z \frac{d f(\phi)}{dz} dz
\end{align}
Loin de l'interface, en $z=0$ on considère le système à l'équilibre soit $\frac{d\phi}{dz} = 0$ et on fixe une condition au limite de type Dirichlet homogène :
\begin{equation}
	\phi (z= 0) = 0 \Rightarrow f(0) = 0
\end{equation}
Finalement le résultat de l'intégration précédente nous donne :
\begin{equation}
		\cfrac{\kappa}{2} \frac{d\phi}{dz} = \lambda f(\phi)
\end{equation}
En remplaçant $f(\phi)$ par sa formulation analytique \ref{eq:anal_bin} : 
\begin{equation}
	\frac{d\phi}{\phi(1-\phi)} = \sqrt{\frac{2\lambda}{\kappa}} dz
	\label{solution_statio_plane}
\end{equation}
En utilisant une décomposition en élément simple on obtient :
\begin{equation}
\frac{d\phi}{\phi} + \frac{d\phi}{1-\phi} = \sqrt{\frac{2\lambda}{\kappa}} dz
\label{solution_statio_plane}
\end{equation}
Par simplification on pose $ \displaystyle \gamma = \sqrt{\frac{2\lambda}{\kappa}}$, puis en intégrant l'expression précédente on obtient : 
\begin{align*}
	&\ln{(\phi)} + \ln{(1-\phi)}  = \gamma z + C \\
\Leftrightarrow \hspace{0.25cm}	&\frac{\phi}{1-\phi}= e^{\gamma z +C } \\
\Leftrightarrow \hspace{0.25cm}	&\phi = \cfrac{1}{1 + e^{-\gamma z +C}}
\end{align*}
On rappelle que : 
\begin{equation}
	\tanh x = \frac{1-e^{-2x}}{1+e^{-2x}}
\end{equation}
Soit,
\begin{equation}
	\frac{1}{2}{(1+\tanh x)} = \cfrac{1}{1-e^{-2x}}
\end{equation}
Par identification on retrouve dans notre cas $x = (\gamma z+ C)  /2$ soit  : 
\begin{equation}
	 \phi(z) = \cfrac{1}{2} \left\{ 1+\tanh \left(\cfrac{1}{2}\left(\sqrt{\frac{2\lambda}{\kappa}}z +C\right)\right)\right\}
 \end{equation}
La constante $C$ peut être déterminé à partir d'une valeur moyenne du paramètre d'ordre, cette résolution ne sera pas explicité ici.





